\section{Problema 2: Alta frecuencia}

Se tiene un espectro de frecuencias sobre las cuales se desea transmitir información secuencialmente, es decir, no necesitaremos utilizar mas de una frecuencia en cada momento.
El problema consiste en que cada frecuencia del espectro contemplado, tiene un intervalo de vigencia, y por lo tanto es posible que debamos optar por continuar la transmisión en alguna otra frecuencia. Debido a que se desea acaparar todo el tiempo posible, es prioritario minimizar el costo total de transmisión.

Para poder lograrlo debemos tener en cuenta lo siguiente:

\begin{itemize}
	\item Cada frecuencia tiene un momento conocido de inicio y fin (con su inicio mayor a su final), de manera que cada una establece un intervalo conexo.
	\item Es posible encontrarse con intervalos de tiempo en los cuales no haya ninguna frecuencia disponible.
	\item Contemplando el tiempo de manera discreta (mas precisamente, entero y no negativo), es posible alternar cuantas veces se quiera, entre una frecuencia y otra, siempre y cuando el siguiente intervalo de trasmisión sea posterior al fin del intervalo predecesor.
	\item Cada frecuencia tiene asociado un costo propio (entero y no negativo), lo que es esencial a tener en cuenta a la hora de elegir con cual frecuencia quedarnos (si es que tenemos mas de una opción disponible).
\end{itemize}
	
El problema debe ser resuelto con una cota de complejidad temporal de $\mathcal{O}(n\log{n})$.

\subsection{Algoritmo}

   El algoritmo propuesto para la resolución de este problema utiliza la técnica de $divide \& conquer$. Para esto, primero tomamos la entrada (de formato "costo-inicio-fin"), y mediante un ciclo armamos una lista de estructuras de 4 elemento (como pueden ser las tuplas). Cada una de estas estructuras contiene los siguientes datos: el costo, el inicio, el fin, y además un número natural que refleja el orden en que fue registrado cada grupo "costo-inicio-fin", de manera que cada una de estas estructuras identifican una transmisión de cierta frecuencia en un determinado intervalo de tiempo.
   
   Luego se procede a realizar la parte del $divide$ sobre la lista armada previamente. Este $divide$ opera al clásico estilo de dicha técnica; como en el caso del $MergeSort$, devuelve la misma lista si su tamaño es menor o igual a 1, en caso contrario retorna $conquer$ del $divide$ de las dos mitades de dicha lista.
   
   Con respecto al "conquer", para no abordar en detalles tediosos de posibles implementaciones, lo explicaremos a modo mas abstracto y flexible. Esta función, opera de manera iterativa, recorriendo ambas listas que recibe como parámetros, de manera análoga a la de una pila (mejor dicho a dos de ellas). Debido a que en cada instancia de llamado a esta función, puedo asegurar que las estructuras (transmisiones) de cada lista, no sólo están ordenadas, sino que además ninguna solapa a otra en sus intervalos de "inicio-fin", el cual también es el criterio de orden en la lista, siendo los primeros aquellos que tengan el menor inicio. Esto se puede ver fácilmente de manera inductiva (tomando como caso base, el de ambas listas con una sola estructura).
   
   Para lograr el orden exigido, en un proceso iterativo de recorrido de ambas pilas, variamos selectivamente sobre en cual tope (de las pilas) se decide transmitir inicialmente, priorizando primero el menor inicio, y desempatando por menor costo. Luego sobre cada una de estas elecciones iniciales se decide mediante un criterio similar junto a una lógica de detección de superposiciones, en el cual se resuelve, durante cuanto tiempo se desea transmitir en la frecuencia seleccionada (restringido al tiempo de inicio y fin). El Objetivo de este ultimo proceso es también detectar alguna otra frecuencia en la otra pila en la cual convenga transmitir dentro del intervalo de la ya elegida, en dicho caso, ésta última se interrumpiría y se procedería a transmitir en la mas ventajosa (la de menor costo). De esta forma, iterando, seleccionando, y juzgando la permanencia de la elección actual, y las otras posibles frecuencias disponibles, obtengo otra lista resultante que cumpliría las condiciones anteriormente anunciadas, de orden y optimización. Hablando de esto, es conveniente filtrar toda aquella frecuencia que inicie en el mismo momento, o después, de su valor de fin; como así también su costo ( este debería ser no negativo).

%Para resolver el problema, empleamos la tecnica de dividir y conquistar.
%
%Tomando como base el formato de entrada, construimos un vector de tuplas de cuatro elementos; los primeros 3, son el costo, inicio y fin respectivamente, el cuarto y ultimo, el numero de frecuencia, concevido de manera acorde a su aparicion en la entrada (empezando en 1 y teminando en N, donde N es la cantidad de frecuencias especificada en el primer reglon). Si a este vector resultante lo llamamos frecuenciasIn, el vector de salida sera la salida del siguiente algoritmo:

\subsection{Complejidad}

Queremos demostrar que nuestro algoritmo posee una complejidad temporal $\mathcal{O}(n\log{n})$. En el mismo empleamos la técnica $Divide \& Conquer$, dividimos el problema en 2 subproblemas de tamaño $n/2$, donde $n$ es la cantidad de frecuencias. Es decir:

$$T(n) = 2 T\bigg(\frac{n}{2}\bigg) + f(n)$$

Para hacer la demostración vamos a emplear el Teorema Maestro, pero primero tenemos que demostrar que $f(n) \in \theta(n)$, es decir que $Conquer$ sea $\mathcal{O}(n)$. Con respecto al algoritmo descripto anteriormente, hemos decidido implementar la función $Conquer$ de manera tal que, todos sus bloques de trabajo (selección, detección de superposición, etc.) están implementados sobre una cantidad finita de $if$ anidados. Debido a la cantidad acotada de condicionales, el costo computacional por iteracion también es acotado. Desde aquí solo queda ver cuantas iteraciones realiza el bucle principal de la función $Conquer$, como en cada iteracion contemplo el o los extremos de las frecuencias de alguna de las dos pilas, y por el comportamiento de la pila, no vuelvo a recorrer aquellos elementos que ya tome, y como el bucle evalúa eventualmente a todas las frecuencias de ambas pilas, en consecuencia es $\theta(2n)$ haciendo que $Conquer$ también lo sea, este $2n$ es consecuencia de la cantidad de extremos totales de la suma de las frecuencias de ambas pilas.

En conclusión, como $f(n) \in \theta(n)$ y divido el problema en dos subproblemas de tamaño $n/2$, por el segundo caso del Teorema Maestro, la complejidad final es $\mathcal{O}(n\log{n})$.

%Para hacerlo vamos a verlo por induccion:
%
%Si n = 1:
%
%\begin{itemize}
%	\item En este caso simplemente alcanza con devolver la frecuencia, esto cuesta $\mathcal{O}(1)$.
%\end{itemize}
%
%Si n = 2:



